[遍地開花]公關界聯署 呼籲加入8月5日全港大罷工

我們是熱愛香港的公關，一直以來，我們都緊守專業崗位，為政府及企業機構服務，成為機構與傳媒、顧客的溝通橋樑。公關穿梭於機構、傳媒、客戶和各行各業的供應商之間，傳播資訊及執行工作，為各單位中間的溝通橋樑；我們一直都站在幕後為機構與客戶服務，鮮有站在最前及表達政治立場。

然在最近《逃犯條例》修訂所引發的政治危機中，香港政府一直採取打壓自由與法治的手段；政府官員、警察回應傳媒市民時的傲慢、言之無物，並放任警察以粗暴手法對待市民與傳媒朋友，漠視香港人的要求。對於香港政府完全沒有與市民溝通的誠意和行動，只是不斷用虛偽、暴力的手段打壓市民的聲音，我們深表痛心憤怒。故此，我們決定要從幕後站出來，聯署向林鄭月娥帶領的政治團隊發出嚴正聲明，譴責政府不斷以暴力和虛偽，拆毁與市民的溝通橋樑。

縱然我們各自的背景和公關專業不同，但我們都熱愛香港，堅守並相信法治為香港繁榮安定的根本。過去數月，幸有一班熱愛香港的市民，尤其是年青人，敢於發聲，用行動捍衛香港的自由空間。在這場反修例運動中，各階層背景的市民願意以行動捍衛香港的自由空間，更絕非政府所言之暴力、非理性、受人指使、被外國勢力操控：反之，香港人讓大家及國際看到的，是一幕幕互助互愛、互相守護的感動場面。

在此，【我們重申社會的「五大訴求」】
一：立即撤回送中逃犯條例修訂
二：撤回所有暴動定性，不以暴動起訴被捕示威人士
三：成立獨立調查委員會，公正徹查警黑合作，嚴懲違法警員及元朗無差別襲擊市民的白衣人
四：停止暴力鎮壓集會遊行
五：重啟政改，落實行政長官及立法會雙普選

若香港政府繼續冥頑不靈，漠視市民的上述訴求，社會的僵持撕裂局定必繼續升溫，迫使市民無可奈何地把和平行動升級。

此外，呼籲加入【8月5日加入全港大罷工】
公關界呼籲大家一同加入8月5日的全港大罷工行動，以及一切和平抗爭行動，守護我們珍惜熱愛的香港。
罷工是透過影響商界，社會上有更大影響力的人出來，希望平息罷市而向政府施壓。故我們每一個人不是誰的籌碼，而是香港人最有力的本錢。
公關界更呼籲並全力支持政府新聞署同儕參與8月5日的全港大罷工，同為香港良心，齊向暴力政權及惡法說不！

最後，我們【強烈譴責對傳媒使用暴力】
公關界強烈譴責香港警察在眾多遊行示威的清場行動中，使用言語挑釁及不適當暴力對待進行採訪工作的傳媒，嚴重打壓新聞自由。公關界與傳媒朋友一直同站一線，特此呼籲香港警察停止對傳媒使用暴力，捍衛香港新聞自由！

香港人加油！

熱愛香港的公關謹啟

好多人都因為各種原因
唔能夠85罷工
佢地絕對需要被罷工
佢地都好為香港出一分力
各位連登仔/港鐵站車長站長
請幫幫手

致各司機
堵塞各個主要交通幹道
屯門公路/大欖隧道/青馬大橋/獅子山隧道/大老山隧道/觀塘迴旋處/紅隧等等
各式各樣交通意外
請各位司機配合
真正全民大罷工！
8月5日香港需要你

致港鐵車長站長
大圍/九龍塘/紅磡/調景嶺/金鐘/旺角/西鐵
5:00開始全民不合作運動
各連登仔幫忙接力
用最少資源做到最大效益
港鐵快跑運動
急停制/路軌/車長室/火警鐘撳手等等
分3/4 team人可癱瘓一個上午
港鐵車長/站長可按章工作
幫幫忙盡量拖延時間
香港人需要你